監警會前委員：監警會可向警取「行動指令」還原真相

《逃犯條例》修訂引發6‧12金鐘警民衝突，警方被質疑使用過分武力；監警會前委員鄭承隆今早（21日）在港台節目表示，若有人質疑警方所用的裝備、處理手法，監警會收到市民投訴後，可能有機會向警方取閱「行動指令」，從而得知當時警方為何要那樣做，有助還原事件真相。

鄭承隆稱，監警會可就警方行動、指引，如有需要完善之處，可向特首及警務處長提供意見；若市民認為警方因應衝擊的行動反應過大，可投訴在場指揮官，並非投訴在場的前線警員。

提及網上片段中見到有示威者被制服後仍被打，鄭承隆說，警員判斷何為正式制服某人，與他人判斷或有不同，「我們覺得按地就是制服，但可能在場的負責人說不是」。鄭承隆補充，監警會可判斷「合適」的程度，強調監警會是保障警民雙方。

推

重信監警 係我就岀街撐ICAC接管監警責任